{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_013101",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "여자도"
    },
    "text": "汝自島 (여자도)\n全羅南道麗水市花井面汝自里\n面積は0.48㎢で、海岸線の長さは7.5kmです。この島はガンの中心に位置し、デガンとソガンの2つの島から成り立っています。周囲には大雲頭島や長島などが点在しています。1896年には突山郡設立時に玉井面という名前で、その後1914年の行政区域改編で花井面女子里と合併し現在の名前となりました。この島を中心に周辺の島々が「汝」の字の形に並んでおり、以前は陸地との交通が不便で、自ら問題を解決するという意味の「自」をジャと呼んでいました。壬辰(じんしん)倭乱の時、承州郡楽安面から初めてパン氏が入島し、馬避村で暮らしたと言われています。最高地点はデバが41mで、ソバは48mであり、地形は緩やかな丘陵地と平地になっています。海岸は砂質のものが多いです。1月の平均気温は0℃前後、8月の平均気温は26℃前後で、年間の降水量は1369㎜です。住民の多くは農業と漁業を兼ねており、サツマイモ、麦、大根、ニンニク、ピーナッツなどの農産物が生産されています。海ではイシモチ、カタクチイワシ、タコ、エビ、アナゴなどが獲れ、鳥ハイガイやタイラギなども養殖されています。教育機関としては初等学校分校が2校あり、主要な機関として面出張所、保健診療所、警察出張所が各1つずつ存在します。召羅面福山との間には1日4回の渡し船が運航されており、麗水市の住民たちの憩いの場として人気です。",
    "QA": [
        {
            "question": "汝自島の面積は何平方キロメートルですか？",
            "answer": "0.48㎢です。"
        },
        {
            "question": "汝自島の海岸線の長さは何キロメートルですか？",
            "answer": "7.5kmです。"
        },
        {
            "question": "汝自島は何島から成り立っていますか？",
            "answer": "デガンとソガンの2つの島から成り立っています。"
        },
        {
            "question": "汝自島の周囲にはどのような島々がありますか？",
            "answer": "大雲頭島や長島などが点在しています。"
        },
        {
            "question": "汝自島の最高地点の標高は何メートルですか？",
            "answer": "デバが41m、ソバが48mです。"
        },
        {
            "question": "汝自島の気候はどのようですか？",
            "answer": "1月の平均気温は0℃前後、8月の平均気温は26℃前後で、年間の降水量は1369㎜です。"
        },
        {
            "question": "汝自島の主な農産物は何ですか？",
            "answer": "サツマイモ、麦、大根、ニンニク、ピーナッツなどが生産されています。"
        },
        {
            "question": "汝自島周辺の海で獲れる魚介類は何ですか？",
            "answer": "イシモチ、カタクチイワシ、タコ、エビ、アナゴなどが獲れます。また、鳥ハイガイやタイラギなども養殖されています。"
        },
        {
            "question": "汝自島にはどのような教育機関がありますか？",
            "answer": "初等学校分校が2校あり、面出張所、保健診療所、警察出張所がそれぞれ1つずつ存在します。"
        },
        {
            "question": "汝自島と召羅面福山の間の交通手段は何ですか？",
            "answer": "1日4回の渡し船が運航されています。"
        },
        {
            "question": "汝自島は麗水市の住民たちの憩いの場として人気ですか？",
            "answer": "はい、汝自島は麗水市の住民たちの憩いの場として人気があります。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 442,
        "QA": 379
    }
}